---
author:
- M. G. Aramayo
title: Práctico 4
---

# Preámbulo

Durante este trabajo se hace mención de los parámetros $a, b$ y $c$ que
se refieren a los parámetros de la siguiente función de $p$:
$$\label{eq:gr}
    g_{R}(p) = \frac{a}{b + c p^{h}}$$

# Resolución Ej. 1

Se tiene un sistema de ecuaciones diferenciales que describen la
evolución en tiempo de las concentraciones de mRNA($m$), una enzima
intermedia $e$ que permite producir una proteína $p$. El sistema viene
dado por: $$\label{eq:ecuaciones}
  \left\lbrace 
  \begin{aligned}
    \frac{d m}{d t} &= \alpha_{m} g_{R}(p)-\beta_{m} m \\
    \frac{d e}{d t} &= \alpha_{e} m-\beta_{e} e \\
    \frac{d p}{d t} &= \alpha_{p} e-\beta_{p} p
  \end{aligned}\right.$$

::: {.figure*}
![image](tp04/figuras/ex01-concentracion-h.pdf){width="99.9%"}
:::

En la Fig.
[\[fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h\]](#fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h"} se tiene la solución
numérica de las Ecs.
[\[eq:ecuaciones\]](#eq:ecuaciones){reference-type="ref"
reference="eq:ecuaciones"}. para distintos valores de $h$.

::: {.figure*}
![image](tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc-kill.pdf){#fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc-kill
width="99.9%"}
[\[fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc-kill\]]{#fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc-kill
label="fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc-kill"}

![image](tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc.pdf){#fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc
width="99.9%"}
[\[fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc\]]{#fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc
label="fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-h-osc"}
:::

Por otro lado, en la Fig.
[\[fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-osc\]](#fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-osc){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex01-concentracion-osc"}. se tiene una
comparación entre dos sistemas con el mismo exponente de Hill, pero a
diferentes valores de las degradaciones $\beta$.

# Resolución Ej. 2

Se estudia la dinámica del sistema de dos genes con represión mutua dada
por: $$\left\lbrace
\begin{aligned}
\frac{d m_{1}}{dt} &= \alpha_{m} g_{R}(p 2)-\beta_{m} m_{1} \\
\frac{d m_{2}}{dt} &= \alpha_{m} g_{R}(p 1)-\beta_{m} m_{2} \\
\frac{d p_{1}}{dt} &= \alpha_{p} m_{1}-\beta_{p} p_{1} \\
\frac{d p_{2}}{dt} &= \alpha_{p} m_{2}-\beta_{p} p_{2}
\end{aligned}\right.$$

con tasas y funciones de represión iguales para ambos genes. Reducción
del sistema a dos variables si $\beta_{m}>>\beta_{p}$, entonces la
dinámica está dominada por la proteína, dado que la degradación del mRNA
sucede muy rápidamente. Por ello, podemos suponer que
$\frac{dm_1}{dt} \approx \frac{dm_2}{dt} \approx 0$. Con esto en cuneta
el sistema de ecuaciones resulta: $$\left\lbrace
\begin{aligned}
  m_{1} &=\frac{\alpha_{m}}{\beta_{m}} g_{R}\left(p_{2}\right) \\
  m_{2} &=\frac{\alpha_{m}}{\beta_{m}} g_{R}\left(p_{1}\right) \\
  \frac{dp_{1}}{dt} &= \alpha_{p} m_{1}-\beta_{p} p_{1} \\
  \frac{dp_{2}}{dt} &= \alpha_{p} m_{2}-\beta_{p} p_{2}
\end{aligned}\right.
\Rightarrow
\left\lbrace
\begin{aligned}
  m_{1} &=\frac{\alpha_{m}}{\beta_{m}} g_{R}\left(p_{2}\right) \\
  m_{2} &=\frac{\alpha_{m}}{\beta_{m}} g_{R}\left(p_{1}\right) \\
  \frac{dp_{1}}{dt} &=\alpha_{p} \frac{\alpha_{m}}{\beta_{m}} g_{R}\left(p_{2}\right)-\beta_{p} p_{1} \\
  \frac{dp_{2}}{dt} &=\alpha_{p} \frac{\alpha_{m}}{\beta_{m}} g_{R}\left(p_{1}\right)-\beta_{p} p_{2}
\end{aligned}\right.$$

::: {.figure*}
![](tp04/figuras/ex02-cosa1-3.pdf){#fig:tp04/figuras/ex02-cosa1-3 width="99.9%"}

![](tp04/figuras/ex02-cosa1-2.pdf){#fig:tp04/figuras/ex02-cosa1-2 width="99.9%"}
:::

Un análisis de estabilidad numérico de este sistema de ecuaciones
reducido puede verse en la Fig.
[\[fig:tp04/figuras/ex02-puntos fijos\]](#fig:tp04/figuras/ex02-puntos fijos){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-puntos fijos"}. Las intersecciones de curvas
de un mismo color son los puntos fijos del sistema de ecuaciones.

::: {.figure*}
![image](tp04/figuras/ex02-cosa3-0.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa3-1.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa3-2.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa3-3.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa3-4.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa3-5.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa3-6.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa3-7.pdf){width="99.9%"}
:::

::: {.figure*}
![image](tp04/figuras/ex02-cosa2-0.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa2-1.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa2-2.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa2-3.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa2-4.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa2-5.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa2-6.pdf){width="99.9%"}

![image](tp04/figuras/ex02-cosa2-7.pdf){width="99.9%"}
:::

En las Figs.
[\[fig:tp04/figuras/ex02-cosa3\]](#fig:tp04/figuras/ex02-cosa3){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-cosa3"} y
[\[fig:tp04/figuras/ex02-cosa2\]](#fig:tp04/figuras/ex02-cosa2){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-cosa2"} se tiene un gráfico del gradiente
$(\frac{dp_1}{dt}, \frac{dp_2}{dt})$. Los gradientes de la Fig.
[\[fig:tp04/figuras/ex02-cosa3\]](#fig:tp04/figuras/ex02-cosa3){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-cosa3"} corresponden a los parámetros de la
Fig. [3](#fig:tp04/figuras/ex02-cosa1-3){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-cosa1-3"}. Los gradientes de la Fig.
[\[fig:tp04/figuras/ex02-cosa2\]](#fig:tp04/figuras/ex02-cosa2){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-cosa2"} corresponden a los parámetros de la
Fig. [4](#fig:tp04/figuras/ex02-cosa1-2){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-cosa1-2"}.

Los gradientes de la Fig.
[\[fig:tp04/figuras/ex02-cosa2\]](#fig:tp04/figuras/ex02-cosa2){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-cosa2"} indican que hay una bifurcación al
alternar el parámetro $b$. Esta desaparece para las condiciones
iniciales de la Fig. [4](#fig:tp04/figuras/ex02-cosa1-2){reference-type="ref"
reference="fig:tp04/figuras/ex02-cosa1-2"}. Donde pasamos de un nodo estable
a dos nodos estables y un punto saddle.
