---
author:
- M. G. Aramayo
title: Práctico 6
---

# Resolución Ej 1

::: {.figure*}
![image](tp06/figuras/ex01-a.pdf){width="70%"}
:::

Analizando la dinámica del sistema: $$\left\lbrace
\begin{aligned}
  \dot{x} &= f_1(x,y,z) = x \left[(A \vec{x})_{x}-\vec{x} \cdot A \vec{x}\right] \\
  \dot{y} &= f_2(x,y,z) = y \left[(A \vec{x})_{y}-\vec{x} \cdot A \vec{x}\right] \\
  \dot{z} &= f_3(x,y,z) = z \left[(A \vec{x})_{z}-\vec{x} \cdot A \vec{x}\right]
\end{aligned}
\right.$$

Reduciendo a dos variables mediante la condición. $z = 1-x-y$

::: {.center}

------------------------------------------------------------------------
:::

Para el primer sistema y su correspondiente matriz de payoff $$Ax = 
\begin{pmatrix}
    \frac{g-c}{2}&g&\frac{g-c}{2}\\
    0&\frac{g}{2}&\frac{g}{2}\\
    \frac{g-c}{2}&\frac{g}{2}&\frac{g}{2}
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
    x\\
    y\\ 
    1-x-y
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
    \frac{gy+g-c+cy}{2}\\ 
    \frac{g-gx}{2}\\ 
    \frac{g-cx}{2}
\end{pmatrix}$$ $$(Ax)_x = \frac{gy+g-c+cy}{2}
,\quad 
(Ax)_y = \frac{g-gx}{2}$$ $$x^T Ax = \frac{cx^2-2cx+2cxy+g}{2}$$
$$f_1(x, y) = 
-x \frac{
    cx^2
    + 2cyx
    - 2cx
    - gy
    - cy
    + c
    }{2}$$ $$f_2(x, y) = 
-xy \frac{cx+2cy+g-2c}{2}$$

Puntos de equilibrio:

-   $P_1^* = (0, \frac{G-2C}{2C}, 1 - \frac{G-2C}{2C})$

-   $P_2^* = (0, 0, 1)$

-   $P_3^* = (0, \frac{C}{G+C}, 1 - \frac{C}{G+C})$

-   $P_4^* = (1, 0, 0)$

-   $P_5^* = (\frac{G}{C}, 1- \frac{G}{C}, 0)$

$$J_1 =
\begin{pmatrix}
    -\frac{-g^2+cg+4c^2}{4c}
    &
    0
    \\  
    -\frac{\left(g-2c\right)^2}{2c}
    &
    0
\end{pmatrix}
\Rightarrow \text{Acumulación}$$

$$J_2=
\begin{pmatrix}
    -\frac{c}{2}
    &
    0
    \\  
    0
    &
    0
\end{pmatrix}
\Rightarrow \text{Acumulación de estables}$$ $$J_3 =
\begin{pmatrix}
    0
    &
    0
    \\  
    -\frac{c\left(g^2-cg\right)}{2\left(g+c\right)^2}
    &
    0
\end{pmatrix}
\Rightarrow \text{Inconcluso}$$ $$J_4 =
\begin{pmatrix}
    0
    &
    -\frac{-g+c}{2}
    \\  
    0
    &
    -\frac{g-c}{2}
\end{pmatrix}
\Rightarrow \text{Acumulación de } ^{\text{Estables si } g>c}_{\text{Inestables si } g<c}$$
$$J_5 =
\begin{pmatrix}
    0
    &
    -\frac{g\left(g-c\right)}{2c}
    \\  
    -\frac{g\left(-g+c\right)}{2c}
    &
    -\frac{g\left(-g+c\right)}{c}
\end{pmatrix}
\Rightarrow  \lambda_{1,2} = \frac{g}{c} \frac{g-c}{2}
% \Rightarrow \text{Equilibrio }  ^{\text{Estables si } g<c}_{\text{Inestables si } g>c}$$
$$\Rightarrow \text{Equilibrio }  ^{\text{Estables si } g<c}_{\text{Inestables si } g>c}$$

En la Fig.
[\[fig:tp06/figuras/ex01-a\]](#fig:tp06/figuras/ex01-a){reference-type="ref"
reference="fig:tp06/figuras/ex01-a"} se tiene una resolución numérica con
$G=1, C=2$.

::: {.center}

------------------------------------------------------------------------
:::

::: {.figure*}
![image](tp06/figuras/ex01-b.pdf){width="70%"}
:::

Para el segundo sistema $$Ax =
\begin{pmatrix}
    \frac{g-c}{2}&g&g\\ 
    0&\frac{g}{2}&0\\ 
    0&g&\frac{g}{2}
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
    x\\
    y\\ 
    1-x-y
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
    \frac{-gx+2g-cx}{2}\\ 
    \frac{gy}{2}\\ 
    \frac{-gx+gy+g}{2}
\end{pmatrix}$$ $$(Ax)_x = \frac{-gx+2g-cx}{2}
, \quad 
(Ax)_y = \frac{gy}{2}
, \quad 
x^T Ax = \frac{g-cx^2}{2}$$ $$f_1(x, y) 
% = 
% x
% \frac{-xg+g+cx^2-cx}{2} 
= 
\frac{x}{2} (
    cx^2
    -x(g+c)
    +g
    )$$ $$f_2(x, y) 
% = y
% \frac{gy-g+cx^2}{2} 
=
\frac{y}{2} (cx^2+gy-g)$$

Puntos de equilibrio:

-   $P_1^* = (0, 0, 1 )$

-   $P_2^* = (0, 1, 0)$

-   $P_3^* = (1, 0, 0)$

-   $P_4^* = (\frac{G}{C}, 0, 1- \frac{G}{C})$

$$J_1 =
\begin{pmatrix}
    \frac{g}{2}
    &
    0
    \\  
    0
    &
    -\frac{g}{2}
\end{pmatrix}
\Rightarrow Saddle$$ $$J_2 =
\begin{pmatrix}
    \frac{g}{2}
    &
    0
    \\  
    0
    &
    \frac{g}{2}
\end{pmatrix}
\Rightarrow \text{Inestable}$$ $$J_3 =
\begin{pmatrix}
    \frac{c-g}{2}
    &
    0
    \\  
    0
    &
    \frac{c-g}{2}
\end{pmatrix}
\Rightarrow \text{Equilibrio }  ^{\text{Estables si } g>c}_{\text{Inestables si } g<c}$$
$$J_4 =
\begin{pmatrix}
    \frac{g}{c} \frac{g-c}{2}
    &
    0
    \\  
    0
    &
    \frac{g}{c} \frac{g-c}{2}
\end{pmatrix}
\Rightarrow \text{Equilibrio }  ^{\text{Estables si } g<c}_{\text{Inestables si } g>c}$$

En la Fig.
[\[fig:tp06/figuras/ex01-b\]](#fig:tp06/figuras/ex01-b){reference-type="ref"
reference="fig:tp06/figuras/ex01-b"} se tiene una resolución numérica con
$G=1, C=2$.

# Resolución Ej 2

**Dilema del prisionero un jugador:**

::: {.subtable}
.5

::: {#tab:my-table}
   Jugadores      0         1           
  ----------- --------- --------- -- -- --
      $C$      $C_{0}$   $C_{1}$        
      $D$      $D_{0}$   $D_{1}$        

  : Payoff de las estrategias $C$ y $D$ cuando compiten dos jugadores.
:::

[\[tab:my-table\]]{#tab:my-table label="tab:my-table"}
:::

::: {.subtable}
.5

::: {#tab:my-table}
   Jugadores    0     1         
  ----------- ----- ----- -- -- --
      $C$      $S$   $R$        
      $D$      $P$   $T$        

  : Payoff de las estrategias $C$ y $D$ cuando compiten dos jugadores.
:::
:::

El dilema de dos jugadores viene dado por: $$\begin{aligned}
    T &= \text{ Tentación para defraudar}\\
    R &= \text{ Recompensa por cooperar}\\
    P &= \text{ Penalidad por defraudar mutuamente}\\
    S &= \text{ Sucker's payoff},
\end{aligned}$$

resultando $$T > R > P > S$$

Para 2 jugadores:

-   Defraudar cuando uno coopera ofrece el mayor payoff $T$.

-   Cooperar cuando uno coopera ofrece el segundo mejor payoff $R$.

-   Defraudar cuando nadie coopera ofrece el segundo peor payoff $P$.

-   Cooperar cuando nadie coopera ofrece el peor payoff $S$.

**Dilema del prisionero multijugador:**

Para el caso multijugador se considera:

-   $C_i$: Payoff si cooperan $i$ jugadores y coopero.

-   $D_i$: Payoff si cooperan $i$ jugadores y defraudo.

Con esto en cuenta para $n=2$ jugadores se tiene:
$$D_1 > C_1 > D_0 > C_0$$

Extendiendo esto para mas jugadores:

-   Defraudar cuando todos cooperan ofrece el mayor payoff $T$.

-   Cooperar cuando uno coopera ofrece el segundo mejor payoff $R$.

-   Defraudar cuando nadie coopera ofrece el segundo peor payoff $P$.

-   Cooperar cuando nadie cooperan ofrece el peor payoff $S$.

$$\underbrace{D_{n-1 }}_{T} 
> \underbrace{C_{n-1 }}_{R} 
> \underbrace{\ldots}_{\text{El resto de payoffs}} 
> \underbrace{D_{0 }}_{P}
> \underbrace{C_{0 }}_{S}$$

Uno podría detenerse en este punto, con el resto de payoffs en un orden
arbitrario. Pero, si deseo que cada subconjunto de jugadores tengan un
dilema del prisionero con reglas similares uno podría tomar caso de $n$
jugadores como una extensión del caso $n-1$ jugadores, arrancando desde
dos jugadores. Algo como: $$\begin{aligned}
  D_{1 }   > C_{1 }   > D_{0 }   &> C_{0 }    \\
  D_{2 }   > C_{2 }   > D_{1 }   > C_{1 }   > D_{0 } &> C_{0 }  \\
  D_{3 }   > C_{3 }   > D_{2 }   > C_{2 }   > D_{1 } > C_{1 } > D_{0 } &> C_{0 }  \\
  D_{n-1 } > C_{n-1 } > D_{n-2 } > C_{n-2 } > \ldots > D_{1 } > C_{1 } > D_{0 } &> C_{0 }\\
\end{aligned}$$

Es decir $D_i > C_i, \forall i = 1, 2, ..., n-1$.
